{
    "question": "Jawab\r\n\r\n Tau gak Rasulullah SAW wafat pas umurnya brp?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Nabi Muhammad SAW wafat di usia 63 tahun di kamar Aisyah (istri rasulullah)</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><em>M</em><em>a</em><em>a</em><em>f</em><em> </em><em>K</em><em>a</em><em>l</em><em>o</em><em> </em><em>S</em><em>a</em><em>l</em><em>a</em><em>h</em></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "6-ikon-speaker-jika-diaktifkan-merupakan-perintah-untuk-a-mem-890",
            "question": "6. Ikon Speaker jika diaktifkan merupakan perintah untuk ?    A. Membuat huruf atau kalimat bercetak miring\r\nB.Membuat huruf atau kalimat bergaris bawah\r\nC.Membuat huruf atau kalimat bercetak tebal\r\nD.Membuat huruf atau kalimat di dalam kotak\r\n7 Ikon komputer jika diaktifkan merupakan perintah untuk ?\r\nA. Membuat huruf atau kalimat bercetak miring\r\nB.Membuat huruf atau kalimat bergaris bawah\r\nC.Membuat huruf atau kalimat bercetak tebal\r\n\r\n\r\ntolong di jawab ya guys \u270c\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>6. D. membuat huruf atau kalimat dalam kotak</p><p>7. C. membuat huruf atau kalimat bercetak tebal </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "38-dibawah-ini-adalah-seorang-filsuf-kecuali-a-ar-razi-b-i-326",
            "question": "38. Dibawah ini adalah seorang filsuf, kecuali...    a. Ar-Razi\r\nb. Ibnu Sina\r\nC. Al-Farabi\r\nd Al-Kindi\r\n39. Ciri-ciri karakter seorang pemimpin atau seorang tokoh, hidupnya menyukai\r\na. Ilmu\r\nb. Wanita\r\nC.\r\nHarta\r\nd. Kekuasaan\r\n40. Dibawah ini merupakan sikap-sikap seorang pemimpin, kecuali..\r\na. Rendah hati\r\nb. Tegas\r\nc. Ramah Tamah\r\nd. Egois\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Jawaban:38.d.al-Kindi</p><p>enjelasan:</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "khalifah-pengganti-abu-bakar-as-shiddiq-adalah-492",
            "question": "Khalifah pengganti Abu Bakar as-Shiddiq Adalah? \r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Khalifah pengganti Abu Bakar As-Siddiq adalah <strong>Umar bin Khattab.</strong></p><p><strong></strong></p><h2>Pembahasan</h2><p>Umar bin Khattab adalah khalifah yang ditunjuk langsung oleh Abu Bakar sebagai khulafaur rasyidin kedua untuk menggantikan Abu Bakar As-Siddiq. Umar menjabat sebagai khalifah selama sepuluh tahun lebih enam bulan yaitu pada tahun 634 masehi sampai tahun 644 masehi dan berhasil meraih beberapa prestasi seperti perluasan wilayah islam, mengurus sistem administrasi serta sistem keuangan negara, dan membuat kalender hijriyah.</p><p><strong>\u21d2 Perluasan wilayah Islam</strong></p><p>Perluasan Islam pada masa Umar bin Khattab disebut sebagai Futuhat Al-Islamiyyah secara bahasa diartikan sebagai pembukaan wilayah Islam. Umar bin Khattab memperluas beberapa wilayah seperti Jazirah Arab, Palestina, Mesir, Persia, serta Syiria. Pada masa itu juga, Umar berhasil merebut Syam, Mesir, serta Irak menjadi wilayah kekuasaan Islam.</p><p><strong>\u21d2 Mengurus sistem administrasi &amp; keuangan</strong></p><p>Umar bin Khattab membentuk banyak dewan seperti dewan kepolisian, \u00a0ketentaraan, kehakiman, perpajakan, dan lain-lain. Umar juga membuat sistem mata uang sendiri seperti dinar dan dirham. Untuk orang yang bukan muslim, beliau memberi kebebasan dalam memeluk agama asalkan tidak mengganggu agama yang lain. Umar membuat departemen untuk mengurus urusan negara seperti diwanul kharj, diwanul mal, dan lain-lain.</p><p><strong>\u21d2 Membuat kalender hijriyah</strong></p><p>Kalender hijriyah dibuat oleh Umar untuk memudahkan umat muslim dalam menjalankan aktivitas keagamaan. Sistem penanggalan kalender hijriyah dihitung dengan dimulai dari tanggal 1 Muharram dihitung setelah masa hijrahnya nabi Muhammad SAW. Kalender hijriyah merupakan penemuan Umar bin Khattab yang sampai saat ini masih digunakan oleh orang Islam.</p><p></p><h2>Pelajari lebih lanjut</h2><ol><li>Sebutkan departemen departemen yang di dirikan oleh Khalifah Umar bin Khattab I https://brainly.co.id/tugas/22762098</li><li>Sebutkan contoh sikap demokratis yang dilakukan khalifah umar bin khattab I https://brainly.co.id/tugas/21442909</li><li>Undang undang yang dibuat oleh khalifah umar bin khatab I https://brainly.co.id/tugas/14361526</li></ol><p></p><h2>Detail jawaban</h2><p>Kelas : 7 </p><p>Mapel : Sejarah</p><p>Materi : Masa kepemimpinan khulafaur rasyidin</p><p>Kode kategorisasi : 7.3</p><p>Kata kunci : Khalifah pengganti Abu Bakar As-Siddiq.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "21-jika-tabc-limas-segitiga-berikut-t-y-15smsetog-male-nelo-714",
            "question": "21. Jika T.ABC limas segitiga berikut :    T = y 15smsetog male\r\nNelovneq use is vouge\r\n\u0420 P.\r\nQ delsbs in\r\n\u0410\r\nC\r\nB\r\nJika BA = \u016b, BT\r\nBT = \u00ef dan BC = \u016b maka\r\nvektor PQ\r\nA. B\u016b- \u00f6 + \u016b\r\nB. Bu + 8 +\r\n\u016b - test\r\nw\r\nC.\r\n\u00fa\r\n\u016b\r\nD.\r\n\u016b\r\n5\r\n+\r\n5\r\nE. \u016b - \u016b + W\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>a</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo ada yang salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tujuan-tim-poros-pd2-jika-mereka-menang-290",
            "question": "Tujuan tim poros pd2 jika mereka menang",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>menguasai seluruh dunia dan menciptakan era baru rezim n@zi dan superior kulit putih/ras arya</p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-panjang-segitiga-siku-siku-a18cm-dan-b30cm-berapakah-panja-800",
            "question": "Jika panjang segitiga siku-siku A=18cm dan b=30cm berapakah panjang c?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>240cm</p><p>maaf kalau salah(:</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ali-bin-abi-thalib-adalah-kalifahkulafa-urasidin-yang-ke-4-beli-696",
            "question": "Ali bin abi Thalib adalah Kalifah/Kulafa Urasidin yang ke 4, beliau merupakan kerabat Rasulullah. pertanyaan nya, sebagai kerabat apakah Ali bin Abi tahlib..\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p>saudara sepupu rasulullah</p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-pada-masa-khalifah-utsman-al-quran-dibukukan-377",
            "question": "Mengapa pada masa Khalifah Utsman Al Quran dibukukan\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Alasan Khalifah usman melakukan pembukuan Al-Quran adalah karena saat itu terjadi perselisihan mengenai cara membaca Al Quran yang ALLAh turunkan dalam 7 logat, maka kemudian beliau menyeragamkan menjadi satu logat saja yaitu logat orang Quraisy.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah</p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>jawabnya : karena Peperangan Yang melibatkan sejumlah besar sahabat yang hafal Alquran. Dalam peperangan ini, 70 orang hafiz (penghafal Alquran) dari para sahabat gugur.</p><p>maaf kalo slh sumber : gg</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-masa-khalifah-abu-bakar-as-siddiq-disusun-tim-untuk-penulisa-672",
            "question": "pada masa Khalifah Abu Bakar as-siddiq disusun tim Untuk penulisan Alquran tim yang dibuat oleh Abu Bakar As Siddiq ini dipimpin oleh seorang sahabat yang bernama\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>bernama Zaid bin Tsabit</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Abu Bakar memerintahkan <strong>Zaid </strong><strong>bin </strong><strong>Tsabit</strong> (yang dikenal sebagai juru tulis Alquran di masa Rasulullah) untuk menuliskan dan mengumpulkan kembali naskah Alquran yang masih berserakan tersebut.</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "angklung-adalah-alat-musik-tradisional-yang-berasal-dari-jawa-an-163",
            "question": "Angklung adalah alat musik    tradisional yang berasal dari\r\njawa. angklung merupakan alat\r\nmusik dengan cara...\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Cara memainkan nya dengan di goyang  kan</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}